[痴線之作] 窮人的千元水冷

水冷比人的印象都係三/四千蚊，甚至需要更多。實際上，一個水冷系統有心做最貴的只是冷卻頭。

水冷系統一定要幾樣部件，水pump, 冷頭, 水(冷卻媒介), 水管, 同一個裝水器具。

由此可見，一個冷卻系統已經完成。
本系統水管用上工業用日本網管，特性：較專用水冷專用管更硬身，不易受陽光老化。(樓下五金鋪買$15)
水pump 用左強國制400ml/h pump。($60)

注意事項：
*整個系統盡可能在同一水平面上運作。
*水流， 水管長度與水管大小， 水溫皆會影響效果。

事不宜遲，立即燒機

我用左三日，試左三種方法，有了以下數據。

待機時顯卡27度，燒機軟件行30分鐘到達40度。

PUBG 二個鐘已經60度，所以加左一支冷去鎮壓水溫。屌打所有大廠冷排。

之後再玩左六個鐘PUBG，用左10支冰，溫度keep住40至50度之間。

總結，正式的水冷係好貴，而且呢個系統體積亦非常大，但係至少行得通，同埋效果唔失禮..

下一章節，教大家肢解顯示卡冷頭，睇清裏面的結構。 待續...

lm

留名學野

原來連登真係有好多痴線佬

有心機

會唔會試下駁落游泳池

好似個池會愈黎愈熱
之後就會無效果
巴哈有人做過

硬件台痴線佬

幾特別, 如果回流水可以加返高低差做散熱, 應該效果可以維持耐啲

好撚正

痴線

呢啲痴線試驗真係好好睇

塊階磚都唔止四千
公屋除外

要加冷排，唔係熱力會留係系統（水）入面

樓豬用左10支冰

用把風扇吹住d水 睇下會唔會再低溫d

真係好痴線

萬宜水庫好d

你個pool要搵風扇帶走啲熱

我有考慮過，原理好似d斟奶茶要拉到勁高咁斟。

結果係，d水花彈到周圍到係，加上水唔夠熱，令到冷卻效果唔夠好

多謝師兄

正是公屋窮人，要波叔派四千蚊先敢玩水冷

不如試下買個冷排, 個冷排浸係水度

用制冷片吸走水啲熱量如何

咁大風唔係幫水降溫，係幫助蒸發水分。
（用冰係最直接的熱交換了）

間屋好重濕氣，飲廿四味都唔掂。

加埋冷排就做唔到千元水冷
1000蚊係上限

自己改造個箱
箱底開洞
加塊金屬 玻璃膠封底
再搵大風扇吹住個底

制冷片效率好低

要平嘛 制冷片先幾十蚊

我估work， 制冷片又要接好多電線，太煩鳥。

拎把風扇吹仲好

咁又唔洗咁大陣仗，去夜冷鋪，搵個雪櫃 冷凝器加個風扇，都做到水冷排的效果。(好似係)

都係個句“太煩”，睇下我～雪廿支冰都無咁多野搞

可以用冰袋代替水樽d冰

最簡單方法 換個大啲既筒
多啲水温度咪升得慢囉

吹水

應該係，我用水樽原因係屋企無冰袋。
但係有好多吉樽。

cls

係，pubg 大咬d，可能要一個鐘一支冰。
玩overwatch/ LoL，玩一陣其實唔加冰都可以。
睇下閣下點玩同玩咩game，再作調整大水箱定加冰

CLS LM

樓豬考慮放乾冰未

想我屋企變仙境傳說?

乾冰比熱容咁低
唔使五分鐘已經收得皮

買埋個油埇做冷排就正

用兩盤水會唔會好啲

落雪種

駁落個魚缸用果d水冷得唔得？

無錢買，<千元>水冷

邊隻?有無圖or link 睇睇?
有性趣～

一係起水盤到加鹽

我都唔識，得閒自己去魚街睇下，都好似一千以內有交易

估唔到咁多痴線佬like， 搞到我唔知點算好，仲諗住你地會屌...

放個水箱既一呎錢都已經貴過全套EK

朕乃公屋人生winner

樓主試下搵一個叫海利水冷，淘寶都有

等我check下先，我反而構思緊養熱帶魚

水温忽高忽低咩魚都死

熱帶魚即係鹹水缸？好撚煩wo,入門裝備無二千蚊都唔洗玩

咸水？不了

冷頭會生銹

thx 巴打提供資料。

就咁睇個數值，唔夠力冷卻高階顯示卡。
要自己再改裝

肚餓可以搵真空袋入塊扒或者雞胸落去慢煮

加冰同換水

勁到
打以打埋邊爐

解凍都得

有排啦，顯卡50度，水溫先37度。

釀手工啤酒就差唔多

ok u win

如果買舊冰鮮肉放落去當冰有無得唸？夠痴線又環保仲可以食添

驚唔驚漏電

臭到仆街

咁你要預備好多先得。
食唔食得晒呀清

煮完拎去賣

樓主點都要諗下energy transfer
你啲熱要散去邊？

建議你放個散熱器出走廊

好得意咁

It’s not stupid if it works
皮已正

corrosion...

或者可以用廢水來散熱..
你知公屋個去廢水渠係全棟集中向下流，咁條廢水管應該長期涼既

咁你可以整個水pump運啲水去條廢水管外邊通過傳導散熱

有料

好撚顛

巴打識貨！

呢隻被動式冷卻塔，外國出左好耐，因為效果已經壓抑唔到新式顯卡，所以無人要了。

之不過，若果我住山頂又風涼水冷，放出 窗口外都得(我估)。

可以用盤水整溫泉蛋

媒氣費都慳埋

勁

雪一盤冰，之後上面加水
咁就唔洗加冰

直接買部冷氣機吹咪得

依個同樓主幾似

樓主可以用冷氣機幫手 將水喉插過去條冷水度 等雪種幫手帶走啲然
最夠交多少少冷氣錢

LM 等學野

難得唔屌樓主講顯卡

召喚顯示卡撚

樓主有無諗住量產？發達大計

lm 樓主 個設計 換 水/水冷液 都好方便 幾有創意

冇錯！利用埋大自然能量

個系統係咪季節限定？
香港嘅夏天用呢舊野好似散唔到熱/散得慢
btw 正評

屌你，我顯示卡同顯卡交替咁用。

你地仲想入我呢一棍?好難呀

我兩隻都有用
企兩邊，你告我唔入既，呀sir做野唔洗你教

好波

【我剁手都要买的宝贝（鱼缸冷水机水族箱降温机鱼缸降温制冷器淡水海水制冷压缩机水冷机），快来和我一起瓜分红I包】 点击链接，再选择浏览器打开；或复制这条信息￥BXve0sH4hzX￥后打开👉手淘👈

屋企魚缸用緊

啱呀，顯卡/顯示卡兩個都用得，

但係有人一見顯卡就屌呢

有冇諗過用鹹水，馬桶儲水缸攞水，排水落返沖廁位，咁咪係咁有新水用，等於攞成個海嚟散熱囉，鹹水又唔使錢

利申會唔會生鏽我唔知

點會告唔入
你試下正残並用睇下會唔會俾人屌到反肚

留名等睇電腦大爆炸

欣賞你創意同決心

同我當年自己鋸木板鑽窿整街機制一樣咁癲

不過其實有必要咁大費周章？打開個蓋用把風扇吹住佢都應該夠散熱

熱水爐都唔洗買

同埋你咩型號display card嚟？

收皮啦on9 gpdeal

D水可以拎黎慢煮

收撚皮啦,屌母五毛狗

變埋chiller plant

有無諗過放保鮮袋做埋慢煮牛
或者同附近食市deal, 一日交幾十塊慢煮牛換錢
條數夠你交埋電費水費
環保打機大法

落冰或者制冷除時水溫低過室溫水冷頭有倒汗水成部機GG
冷卻到接近室溫就夠

呢d test好正 外國都成日有痴線佬做咁

拍成utube片會好多人like

幾桶水輪住用咪得

試下放個造浪機等d水流快d散熱快d?

打完一場加一加冰先

可以既～，不過性價比應該放冰高d

其實雪櫃一直都係到，用唔用都要比咁多錢，最後先決定雪冰。

邊忽五毛 究竟你係咪千早狗黎 成鳩日屈人五毛？

係，成日用腳摸一摸個水箱，一熱就加冰。

有心做 睇得我會心一笑

搬水好重，換一大桶水就一勞永逸。

ps 桶都好貴的，我個正方型水桶，無印良品價值80蚊

我好多年前已經做過啦

如果將盤水放入雪櫃
再係雪櫃鑽兩個窿駁喉對落盤水到
有無得諗

膠喉中般換銅喉 再用風扇吹
增加少量散熱效能

認同，30度水溫我都唔理佢～

開住部野咪又發熱 好似多此一舉

係我就學日本人

將啲廢熱能儲係水缸

等到沖涼時就連電/煤氣費都慳番埋

直接擺部主機落雪櫃會唔會快啲

慢煮牛頭60度， 慢煮豬要75度。
張<顯卡><顯示卡><graphics card> 咪成百度。想張卡死咩？

釀手工啤就有得諗，大家夾錢深之都三樓開bitcoin礦場，mining癈水恆溫整釀酒，再去深之都二樓賣手工啤。

賺賺賺！

ECO home 已經係另一個議題，但我下次試下。

大家鐘意睇片定睇我出文..

雪櫃會死

雪櫃的冷卻器的確係咁

Of coz片

最早期的水冷的確係咁做，只不過大家忘記了

多謝絲打

我用 Msi 1060 gaming x 6g

用黎洗面都得既

DIY 既野，真係發明個個先feel到個種樂趣。

無奈香港地方太細，屋企又無工具，好多想法都實驗唔到。

我保證display card 個到無漏水

不如開網吧，可以集體整浴場/溫泉

怕生銹，再者搞咁多管穿黎穿去。不了

加多d冰，溫度制霸

其實好多缺點，由其維修會煩小小，我今晚再出文講～

玩5分鐘就換一換水
打機+做運動

呢set野， 窮人用。
缺點太多，技術性太高，理科人仲搞得到，文科人用一定會gg。

呢類水冷係第一代，EKWB 大廠先係進化版，無得用佢哋鬥。

情況好似，木船打航空母艦咁..

用universal冷頭,唔要full cover會唔會可以再平d?

it looks stupid but it works, it is not stupid

佢先係高手，太有心啦。

搵零件都搵幾個晚上呀

窮

痴撚線

誘蚊產卵器

香港最大型的溫泉旅館，居然係深之都

温泉蛋不是夢

太天真，我加左1%漂白水。

咩蟲都死

等睇樓豬個水冷再進化

樓豬 係咪機械工程grad？

full cover 好似對張顯卡好d，由於我用強國大廠Barrow ,所以都唔會好貴hkd500左右。
仲有500蚊可以發揮

sorry 時裝設計

整米酒囉

係馬桶取水去第二個大水缸, 回水就換𣎴銹鋼/銅喉浸落呢個大水缸兜, 兜完一大輪先返主水缸
你走去雪冰雪櫃個功耗都係大左

可以整埋溫泉蛋

！！！
有道理，生銹問題解決埋可以試下。

一係用最平的水量式冷頭，唔用呢d大廠的冷頭。即使生銹都唔心疼。

留名睇痴線佬

咸水有時爆完渠整返好會有好多沙石
打開個水箱睇下就明

怕唔怕退伍軍人菌？

ching ho ball

好似話可樂做水冷液都唔錯 可以一戰

有用1%漂白水，應該風險低d

涼茶下火

用啤酒又點睇

留名學嘢

養埋魚都得添

可以用d熱水黎沖涼 連熱水爐都慳返

幾得意
但咁用真係搵黎搞

魚缸加舊鋅做galvanic protection有無得諗

利申鳩up

犧牲性保護當然得，拎厠所水總覺得好嘔心

心理關口

[痴線之作] 窮人的千元屎冷

認真一問，可唔可以駁入雪櫃入面

好勁
雖然唔係好知你做緊乜

其實回水落水盤嗰到可以加類似花灑頭咁嘅物體(用意增加水嘅表面積)，再用風扇吹花灑頭出水位令個散熱更快，唔知有無得諗

利申鳩噏

其實係咪借刀，咁直接行銷。
Btw
Zennox個名危險了，或者zennox 係一個有心有力又年輕的電競品牌，但呢個post 主要研究$1000樓下的水冷設備。

相信Zennox所銷售的外國名廠部件，以及貴公司的優質手工，遠遠超出我們窮人的預算。

冷靜D ，照下鏡。
如果人人都有能力去買EK， 就世界大亂了

可以，雪櫃快壞姐

agger，but試過水花太多。
我係一個懶人，彈到四周圍係...
不了

可以駁落馬桶拎水

雖然鹹水麻煩啲 但勝在平

雪櫃開窿
水盆放入去
插兩條喉出黎？

咁熱釀唔到啤酒

係冰櫃開2個窿，雪舊冰，放條喉入去行個圈呢個方法行唔行得通?

算鳩數啦電莖椅

變溫泉？

微生物唔係37度最好咩？
日式面包王都話有太陽之手整得好食d

師兄咁直接唔好既，免傷和氣。
Zenox 都係諗住借此機會，向大家提供一個擁有水冷主機的便捷好方法姐。

老老柒柒，搵食過住啦，屌你老母
自己開個post推咪算，係都要死入黎推銷，正一撚樣

其實大家的方法都很有效，只係工序太多。我自己唔鐘意搞咁多重工序

世界上唔只一種答案，更多的方法等待大家去找尋。呢樣先係追尋知識的樂趣

大家都可以係屋企試下癲

條管唔會熱溶咩？

水得37度，有變軟，無溶

其實邊個design都好
我覺得應該改一樣野，就係分D水做兩個loop
Main loop密封，入純水
咁second loop就任玩，就算入咸水都無所謂
兩個loop之間用個冷排做heat exchange
咁可以最大程度確保水冷頭唔生銹
樓豬你個design都可以咁樣改下
我始終覺得用得耐會入雜質，連埋D漂白水對個水冷頭會有影響

心理關口呀清， 唔想玩屎水呀

agger師兄，我個冷頭的確卡左好多雜質，所以我先肢解出黎洗。
遲d出文研究下。

兩個Tank，裝水係可以，不過我懶搞。對我黎講用得到就好，有時打overwatch，我連冰都無落，水夠多就夠了～

無可否認，師兄你個plan，層次上複雜性上，更勝一層樓

複雜性高左係壞處黎 窮人水冷應該奉行簡單就是美
但除左分開兩個loop, 我暫時諗唔到第二個方法解決雜質呢個問題
分兩個loop, 除左可以保護成套system最貴既水冷頭
second loop仲可以有幾痴線玩到幾痴線

咸水係free

魚缸用既水冷一定唔得, 會有倒汗水, 即死

廁所水, 水喉水有雜質, 水冷頭好易生鏽, 水冷液其實只係蒸餾水黎, 無雜質, 最多加d色上去好睇d, 水即熱溶性已經係最好.

水冷只係將電腦既熱力經水帶去另一個地方去散熱姐, 最好係密封, 唔會有雜質流入同水份流失, 減少人手打理.

基本概念做到就係成功

用蒸餾水最好

換個金屬水盤 個盤底貼住地磚幫個pool 散熱有冇得諗

會唔會吸咗條魚入去

10枝冰
會唔會太多

屌 笑到我

用排出來的熱水做熱能發電
排水果陣又有動力發電
係唔係會變成永動機

如果改用車既偈油散熱會唔會好d?

前提係你發電發到100%消耗的電

會唔會惹蚊架?

我記得台灣有個Youtuber整過一個裝置，不過佢係用嚟吹冷氣，我覺得樓主可以係中間駁銅管，圍住風扇嗰啲圓形位，再駁返入機。但個問題就係佔地較大，仲要長期開住風扇

我搵返段片了

一陣漏電點算?

個post好睇嘅係樓主d回覆

咁水冷機漏水點算

你用水喉水已經作死
仲落漂白水

難得係連登有一個高質po

打個機啫，要搞咁撚多嘢

入黎之前以為係家居水冷系統

咁都叫高質post 真係古老當時髦

估唔到有人比我快一步

我覺得d 熱水返去個pool 嗰陣可以先經一經d 金屬嘅管，唔一定要有風扇，但長度同表面面積要夠多。只不過係想好似冷排咁哪作用，散下熱

你買嘅係空間 唔係2D咁計 4000除返三都係千零蚊姐

cls 強帖留名

痴根

雖則欣賞佢夠戇鳩

但真心唔明1060做乜風冷唔夠用

親身經驗喺mid tower 用1080 sli都未駛用水

支持樓主

咁搞多野，點解唔直接買部海利

高登

回歸。

繼續趣問妙答

佢地for 常溫降到冷水。
通常唔夠力制冷

的確，自己用左水喉水，屋企都加左濾水器，三日後冷頭的散熱位的確多左好多銅銹以及一條頭髮

銅盤好貴嫁，同埋被動式散熱終歸有個極限。好似癈人咁，點努力都係癈人。

牛頓會嚇到起返身

冷媒就無咩所謂，不過本次實驗宗旨係懶同平

加左1%漂白水

台客的片好好睇，高汁台灣人

咁悲觀的事發生左就由佢啦

高質

生銹是極慢長的化學反應，由佢啦。

都係五百蚊姐，大不了一年後再換冷頭

多謝，我只不過係同朋友打賭，點知我整到出黎，順便同大家分享下。

係愛呀，超頻的愛呀

放部電腦入冷箱得唔得

ECO Home 一千蚊筆直，難度有如基督將水變紅酒一般。

咁教科書都年年出新版既

其實我有留意，但目標價筆直好容易over一千蚊。

各位巴打想買既，可以考慮呢款，叫廠商幫你換寶塔嘴/2分水口

你真係痴撚線

養蚊？

巴打都岩既。

其實因為屋企好大塵，成日要清塵好煩。
加上風冷要出盡奶力先壓到1060去50度左右。

呢個時候，嘈到我以為自己開緊戰鬥機

將諗法實踐，個份開心用錢買唔到

最後，我都換返風冷。
因為非專用部件，太多事情要擔心了，下篇文章再深入解釋

下次再搬番出黎用

黎緊去澳洲WH， 萬一失業就拍下片娛樂下大家。

水冷就澳洲反黎再算啦，屋企人開完pump要開埋止水閥都唔知，差d成個水路系統大爆炸呀！真係差d電腦大爆炸呀！

佢哋資質有限就唔好難為屋企人啦
改返風冷啦

放過我啦，要開電鑽我寧願唔打機，清

其實用水泵diy係初初興玩水冷時好多人都玩過，而家諗返應該係廿幾年前，印象中當時我用緊粒pentium，水就用個舊嘅鋼煲，我老豆重成日驚我觸電死。

我唔撚識裝正常水冷? 而家係睇樓主創意呀，做科技生意個思想咁落後。 返去電下莖先啦

老老實實，睇左佢個IG。
非常商業味，其實大家打機or整神機係一種娛樂。應該以用家體驗為重，價錢d野好死既，我有需要有能力既一定會買，問題係<去邊到買?>...

Online marketing 都流行左成十年啦，online需要既係吸引客人法，並非推廣客人法

太hard sell真係幫唔落
出埋打油詩唔會funny d，更加突顯到zenox呢間商店的“本質”。

下？點解既？

邊洗咁煩? 去taobao買個制冷片,加個溫控就搞掂啦!
原理好似養水晶蝦咁

制冷片咪又係要散熱, 同個效率太底, 真係好用既出左街好耐啦, 出唔到街既原因咪因為唔得.

如果凍過室溫既散熱係WORK既, 不如直接用水沐落老母板咪得, 因為有倒汗水, 連水管都會有水滴落老母板到無得防

睇佢website 條片 直接潛水散熱

試下學佢咁 中間駁一餅銅管掛係窗口

留明學野

3M 工程液我都想用，但係萬萬五蚊一桶。

不符合千元水冷原則

呢種做法之前睇過
好似話部機是但一part壞左就成套要換過?

學湯博士話: 要大風到呀嗎都唔認得先可以幫冷卻水降低一度。

都係嘅 成本太多 好難普及化 個concept 幾有趣

佢依即都暫時唔會打算普及化嫁啦
係專for比server用,
直接放係水底淨係散熱個part電費都慳左好多

其實想再痴線d，可以用花生油炸薯條

上網睇過，花生油都唔令電腦會有事。(短時間掛)
再唔係貴d用礦物油，不過散熱都係太差。
3M 工程液應該是最好選擇，氣點低、液體黏度細、傳熱又好。但係....萬五蚊得個一細桶

用埋個啲 熱能
樓主做到 記住囉ip

有機會再試下
炸薯條我一定會拍片

貌似長x樓

開水喉不斷換水啦